[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 집합 ( A {1, 2, 4, 8, 16 }, B {1, 2, 3, 4, 5 } )에 대하여 집합 ( A cap B )의 원소의 개수는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 다항식 (A 5x^2 9x + 1 ), (B 2x^2 + 3x 4 )에 대하여 (A + 2B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(9x^2 3x 7 )",
        "choice2": "(9x^2 + 5x 5 )",
        "choice3": "(10x^2 3x 7 )",
        "choice4": "(10x^2 3x 3 )",
        "choice5": "(11x^2 + 5x 7 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "다항식 (x^3 8 )이 ((x a)(x^2 + bx + 4) )로 인수분해될 때, 두 상수 (a, b )에 대하여 (a + b )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "연립방정식 ( begin{cases} y 2x+3 x^2 + y 2 end{cases} ) 의 해를 ( x a ), ( y b )라 할 때, ( a + 3b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 부등식 (|x+a| leq 8 )의 해가 (b leq x leq 2 )일 때, (a b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "18",
        "choice3": "19",
        "choice4": "20",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 } )에 대하여 조건 ( p )가 ( p x )는 짝수 또는 6의 약수이다.일 때, 조건 ( sim p )의 진리집합의 모든 원소의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "복소수 (0, i, 2i, 3i, 4i, 5i )가 적힌 다트판에 3개의 다트를 던져 맞히는 게임이 있다. 3개의 다트를 모두 다트판에 맞혔을 때, 얻을 수 있는 세 복소수를 (a, b, c )라 하자. (a^2 bc )의 최소값은? (단, (i sqrt{ 1} )이고 경계에 맞는 경우는 없다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 49 )",
        "choice2": "( 47 )",
        "choice3": "( 45 )",
        "choice4": "( 43 )",
        "choice5": "( 41 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 실수 (a, b )에 대하여 (a + b 3 ), (a^2 + b^2 7 )일 때, (a^4 + b^4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "39",
        "choice2": "41",
        "choice3": "43",
        "choice4": "45",
        "choice5": "47",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "삼차방정식 ( x^3 + x^2 + x 3 0 )의 두 허근을 각각 ( z_1, z_2 )라 할 때, ( dfrac{ overline{z_1}}{z_1} + dfrac{ overline{z_2}}{z_2} )의 값은? (단, ( overline{z_1}, overline{z_2} )는 각각 (z_1, z_2 )의 켤레복소수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "좌표평면 위의 세 점 (A( 2, 0) ), (B(4, 0) ), (C(1, 2) )를 지나는 원이 있다. 이 원의 중심의 좌표를 ((p, q) )라 할 때, (p+q )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{4} )",
        "choice2": "( frac{5}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{3}{8} )",
        "choice5": "( frac{1}{4} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 ( A(1, 1) ), ( B(3, a) )에 대하여 선분 ( AB )의 수직이등분선이 원 ( (x + 2)^2 + (y 5)^2 4 )의 넓이를 이등분할 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "어느 가게에서 판매하는 각 과일 세트의 구성과 가격이 다음 표와 같을 때, D세트의 가격은? (단, 같은 종류의 과일 가격은 동일하다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10,500원",
        "choice2": "11,000원",
        "choice3": "11,500원",
        "choice4": "12,000원",
        "choice5": "12,500원",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "좌표평면에서 방정식 ( f(x, y) 0 ) 이 나타내는 도형이 그림과 같은 모양일 때, 다음 중 방정식 ( f(x+1, 2 y) 0 ) 이 좌표평면에 나타내는 도형은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "두 실수 (x, y )에 대하여 두 조건 (p, q )가 [ p 3x 4y + 5 geq 0 ] [ q x^2 + (y a)^2 leq a^2 ] 일 때, (p )는 (q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 양수 (a )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{4}{9} )",
        "choice4": "( frac{5}{9} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "직선 (y frac{1}{2}x 3 )을 (x )축의 방향으로 (a )만큼 평행이동한 후 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 직선을 (l )이라 하자. 직선 (l )이 원 ((x+1)^2 + (y 3)^2 5 )와 접하도록 하는 모든 상수 (a )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "15",
        "choice3": "16",
        "choice4": "17",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "어떤 물체가 레이더 화면의 A 지점에서 나타나서 B 지점을 향해 일직선으로 지나갔다. 이 물체가 분부와 가장 가까워졌을 때의 레이더 화면상의 거리가 a cm이다. a의 값은? (단, 레이더 화면은 평면에 원으로 표시되며 분부와 물체의 크기는 무시한다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{71 sqrt{5}}{3} )",
        "choice2": "(24 sqrt{5} )",
        "choice3": "( frac{73 sqrt{5}}{3} )",
        "choice4": "( frac{74 sqrt{5}}{3} )",
        "choice5": "(25 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "다항식 (f(x+a)를 ) x 2로 나눈 나머지가 6이 되도록 하는 모든 상수 a의 값의 곱은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 9 )",
        "choice2": "( 7 )",
        "choice3": "( 5 )",
        "choice4": "( 3 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(m) ), ( g(k) )라 하고 (다)에 알맞은 수를 ( p )라 할 때, ( f(p) times g(p) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "(2 sqrt{5} )",
        "choice3": "10",
        "choice4": "(10 sqrt{5} )",
        "choice5": "50",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "최고차항의 계수가 양수인 다항식 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 [ {f(x) }^3 4x^2 f(x) + 8x^2 + 6x + 1 ] 을 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "좌표평면 위에 원 ( C (x 1)^2 + (y 2)^2 4 )와 두 점 ( A(4, 3), B(1, 7) )이 있다. 원 ( C )위를 움직이는 점 ( P )에 대하여 삼각형 ( PAB )의 무게중심과 직선 ( AB ) 사이의 거리의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{15} )",
        "choice2": "( frac{2}{15} )",
        "choice3": "( frac{1}{5} )",
        "choice4": "( frac{4}{15} )",
        "choice5": "( frac{1}{3} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "삼각형 PRE의 넓이를 (S_1 ), 삼각형 PQC의 넓이를 (S_2 )라 할 때, ( dfrac{S_2}{S_1} a + b sqrt{7} )이다. (ab )의 값은? (단, (a, b )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 16 )",
        "choice2": "( 14 )",
        "choice3": "( 12 )",
        "choice4": "( 10 )",
        "choice5": "( 8 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "((7 + 2i)(7 2i) ) 의 값을 구하시오. (단, ( i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 53
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "다항식 (x^3 + 5x^2 + 4x + 4 )를 (x 2 )로 나눈 나머지를 구하십시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "전체집합 ( U { x mid x는 10 이하의 자연수 } )의 두 부분집합 ( A, B )에 대하여 ( A B { 2, 3 }, B A { 1, 4 }, (A cup B)^C { 6, 7, 8 } ) 을 만족시키는 집합 ( A )의 모든 부분집합의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이차함수 ( y x^2 + 2(a 4)x + a^2 + a 1 )의 그래프가 ( x )축과 만나지 않도록 하는 정수 ( a )의 최소값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 실수 (x, y )에 대하여 연립부등식 [ begin{cases} y leq 0 2x + y geq 0 4x y leq 12 end{cases} ] 의 영역을 좌표평면 위에 나타낼 때, 점 ((x, y) )가 존재하는 영역의 넓이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "밑면의 반지름의 길이가 9 cm이고 높이가 15 cm인 원기둥 모양의 통조림통이 있다. 이 통조림통을 밑면의 가로, 세로의 길이가 각각 25 cm, 18 cm이고 높이가 15 cm인 직육면체 모양의 상자에 담고, 상자의 남은 공간에 높이가 15 cm인 원기둥 모양의 통조림통을 한 개만 더 담으려고 한다. 더 담으려고 하는 통조림통의 부피의 최댓값이 (a pi , text{cm}^3 )일 때, (a )의 값을 구하시오. (단, 통조림통과 상자의 두께는 무시하고 통조림통의 일부가 상자 밖으로 벗어나지 않게 담는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 240
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "양수 (a ) 에 대하여 이차함수 (y 2x^2 2ax ) 의 그래프의 꼭짓점을 A, (x ) 축과 만나는 두 점을 각각 O, B라 하자. 점 A를 지나고 최고차항의 계수가 1인 이차함수 (y f(x) ) 의 그래프가 (x )축과 만나는 두 점을 각각 B, C라 할 때, 선분 BC의 길이는 3이다. 삼각형 ACB의 넓이를 구하시오. (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "(2 leq x leq 4 )에서 이차함수 (y x^2 4ax + 4a^2 + b )의 최소값이 4가 되도록 하는 두 실수 (a, b )에 대하여 (2a + b )의 최댓값을 (M )이라 하자. (4M )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 33
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "좌표평면 위에 두 원 (C_1 x^2 + (y 4)^2 4 )와 (C_2 (x 6)^2 + (y 4+6 sqrt{3})^2 16 ) 이 있다. 원 (C_1 ) 위를 움직이는 점 (P(x_1, y_1) )과 원 (C_2 ) 위를 움직이는 점 (Q(x_2, y_2) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (0 leq x_1 leq 1 ), ( frac{2x_1 + x_2}{3} 2 ) (나) (y_1 leq 4 ), (y_2 geq 4 6 sqrt{3} ) 선분 PQ가 그리는 도형의 넓이가 (a b pi )일 때, (a + 9b )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    }
]